คุณรู้สึกว่า โลกทุกวันนี้หมุนเร็วและแคบลงหรือเปล่า?
===
![enter image description here](https://github.com/yosarawut/e-Library/raw/master/img/network-3537401_1280.jpg)

1. คำว่า ไม่เปลี่ยน คือ แพ้ สุภาพเกินไปที่จะใช้กับคนที่ไม่เปลี่ยนแปลง  
2. เมื่อ 10 ปีก่อน ในตำราบริหารธุรกิจ มหาวิทยาลัยระดับโลก Harvard MIT Standford ยกย่อง Nokia เป็บบริษัทปฏิวัติโลก แต่วันนี้ ไม่รอด!!!  
3. How are we?  
4. คำว่า “ค่อยเป็นค่อยไป” ไม่มีแล้ว  
5. ต่อไปนี้ ใครช้า วันละ 1 นาที 1 ปี 365 วัน ท่านจะไม่สามารถสู้กับใครในโลกได้แล้ว  
6. ยุค Disruption เป็นยุคที่ทำลายล้างเพื่อสิ่งที่ดีกว่า แล้วก็ทำลายล้างไปอีก เป็นโลกที่น่ากลัวกว่าสมัยสงครามเย็น เพราะต่อจากนี้ไปเราไม่รู้ว่า ใครคือคู่แข่ง ใครคือศัตรู  
7. คู่แข่งของกระทิงแดงในวันนี้ ไม่ใช่คาราบาวแดง M150 ลิโพ เค้าต้องแข่งกับบริษัทผลิตรถยนต์ เพราะทุกวันนี้ บริษัทรถยนต์กำลังทำรถไร้คนขับ เมื่อไม่มีคนขับรถ ใครจะกินกระทิงแดง?  
8. ยุคที่เค้ามา เราไปเพียงชั่วข้ามคืน  
9. JP Morgan ใช้ AI แทนนักกฎหมาย เพราะ AI สามารถทำได้ทุกเคส ทุกคดี ทุกพฤติกรรมผู้บริโภค สามารถดึงข้อมูลขึ้นมาได้ทันที  
10. อาชีพอาจารย์ถูกท้าทายด้วย MOOC เพราะเด็กนอกจากจะเรียนกับอาจารย์ในห้อง ยังไปเรียน Online กับอาจารย์มหาวิทยาลัยระดับโลก อย่าง Harvard MIT  
11. พิมพ์ The Richest man on earth ใน Google มีคนจบปริญญาตรีกี่คน  
12. ยุคต่อไปเราจะเป็นลูกจ้างเด็กไม่สิ้นกลิ่นน้ำนม เพราะเด็กเก่งเร็วขึ้น เพราะเค้าเชื่อมโยงกับโลก  
13. KHANacademy วันนี้ได้ชื่อเป็น The University The School Killer (นักฆ่าโรงเรียน นักฆ่ามหาวิทยาลัย)  
14. Master Class จ่าย 5,000 บาท เรียนแบบบุฟเฟ่ต์ เรียนกับผู้เชี่ยวชาญระดับโลก  
15. MIT ขึ้นหน้า Website Free Lecture Note Exam Video โดยที่ยังไม่ต้องลงทะเบียน จากที่เข้ายาก วันนี้ทุกอย่างฟรีหมด  
16. MIT กับ Harvard แข่งกันมาทั้งชีวิต แต่ต้องจับมือกับเพราะกลัวตายทั้งคู่  
17. แชมป์โลกไม่เคยนอนหลับ สู้สุดฤทธิ์ เพราะรู้ว่าต้องเจออะไรในอนาคต  
18. ปรับตัวด้วย Reinvention (การสร้างใหม่)  
19. ถ้าท่านจะแข่งกับคนเก่ง ท่านต้องคบกับคนที่เก่งกว่า  
20. คนไทยมีเสน่ห์อยู่ที่ไหน คนก็รัก แต่มีปัญหาในการทำงานเป็นทีม ต้องลดเรื่องหมั่นไส้ และเชื่อมั่นในคนไทยด้วยกัน เชื่อว่าจะไม่มีใครสู้คนไทยได้  
21. อย่าถามว่า Ai จะแทนได้ทุกอย่าง เหลือเพียงแค่เวลาเท่านั้นเอง  
22. Sensorization of Things ทุกสิ่งอย่างวัดได้ ทำให้ทุกสิ่งทุกอย่างสามารถสร้างขึ้นใหม่ได้หมด  
23. Urbanization เมืองครองโลก จุดตายของความเป็นเมือง คือ มีอัตราเร่งสูงมาก ความเป็นเมืองจะ Drive Technology  
24. ในอดีตกว่าคนจะฟังวิทยุครบ 50 ล้านคน ใช้เวลา 40 ปี แต่ในวันนี้คนเล่น Facebook 2,000 ล้านคน ใช้เวลาไม่นาน ทำให้เห็นว่าทุกวันนี้โลกควงสว่านมากขึ้น  
  
หมายเหตุ คลิปนี้ได้รับการส่งต่อจากกรุ๊ปไลน์หลายกลุ่ม จึงเห็นว่าน่าจะมีประโยชน์ต่อมุมมองของการแข่งขันในยุคปัจจุบัน จึงขออนุญาตสรุปประเด็นที่สำคัญ เพื่อให้อ่านได้จบในเวลา 2 นาที เพื่อเป็นประโยชน์สำหรับท่านที่อาจไม่ได้ดูคลิปเต็ม ด้วยเวลา 14.32 นาทีครับ  
  
ชมคลิปเต็ม :: 

<iframe width="727" height="409" src="https://www.youtube.com/embed/aTb31MypHH0/0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์


<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbMjk5MTg1ODg3XX0=
-->